---
type: article
title: Упрощенная шкала уровня АВЛ
date: 2019-04-02
aliases:
  - /ru/Упрощенная_шкала_уровня_АВЛ
---
## Упрощенная шкала уровня АВЛ
<b>Шкала (M)TVSBI</b> -- одна из первых систем оценки уровня АВЛ. Впервые было описано в спецификациях к тульпокоду, позже -- дополнена до нынешнего вида. В настоящий момент почти полностью вытеснена таблицей Сиэнделя.

Уровень ВД обозначается одной буквой:
* <b>(М)</b> (material, материальный) - полностью материальная тульпа, ощущаемая и наблюдаемая не только хостом, но и другими людьми. Гипотетическая категория, добавленная для призывателей и иных сторонников радикально-эзотерических подходов.
* <b>Т</b> (tactile, тактильный) - сознательный ВД с готовой тактильной ощутимостью по всей площади визуальной модельки. С точки зрения материализма - финальный уровень развития ВД.
* <b>V</b> (visual, визуальный) - сознательный ВД с готовой визуальной моделью, которую можно без особых сложностей наблюдать внутренним взором, но все еще нельзя стабильно/достоверно осязать. 
* <b>S</b> (sentient, сознательный) - заметно разумный ВД, пригодный для общения и обмена эмоциями, но не обладающий стабильной проработанной визуальной моделью. Именно с этого уровня порождение разума становится ВД, на этом же уровне некоторые форсеры предпочитают останавливаться. 
* <b>B</b> (billet, болванка) - неразумный ВД, способный лишь на несвязные реплики либо вообще не внедренный в сознание, а существующий только на бумаге.
* <b>I</b> (interface, интерфейс) - отдельная категория для интерфейсных ВД - специализированных иллюзорных конструкций, выполняющих определенные задания и не обладающих разумностью.